# pha-thai-bang-thuoc

<p>Cách phá thai bằng thuốc an toàn đúng quy trình</p>

<p>So với các phương pháp phá thai khác, phá thai bằng thuốc được nhiều chị em phụ nữ lựa chọn bởi đơn giản, tiện lợi khi muốn đình chỉ thai do lỡ mang thai ngoài ý muốn. Việc sử dụng thuốc phá thai theo nguyên tắc cần phải được thực hiện đúng cách bởi sử dụng sai cách hoặc tự ý sử dụng sẽ gây ra rất nhiều biến chứng nguy hiểm ảnh hưởng tới sức khỏe, thậm chí là đe dọa đến tính mạng của chị em. Trong bài viết dưới đây sẽ nêu rõ cách phá thai bằng thuốc an toàn, đúng quy đình. Hy vọng chị em sẽ biết cách tự bảo vệ sức khỏe của chính bản thân.&nbsp;</p>

<p>Phá thai bằng thuốc là gì?</p>

<p>Phá thai bằng thuốc là phương pháp phá thai nội khoa sử dụng thuốc có tác dụng đình chỉ thai phát triển, sau đó kích thích, co bóp tử cung để đẩy bào thai ra ngoài tử cung của người phụ nữ, giống với cơ chế sảy thai tự nhiên.&nbsp;</p>

<p>Mặc dù được đánh giá là hiệu quả, an toàn nhưng trên thực tế, phá thai bằng thuốc cũng có ít nhiều những ảnh hưởng đến cơ thể. Do đó, khi muốn sử dụng phương pháp này chị em cần lựa chọn những cơ sở y tế chuyên khoa uy tín, tin cậy và được sự theo dõi của bác sĩ chuyên khoa có đầy đủ kinh nghiệm.&nbsp;</p>

<p>Theo nguyên tắc, sử dụng thuốc phá thai chỉ được áp dụng cho các trường hợp sau:&nbsp;</p>

<ul>
	<li>
	<p>Thai dưới 7 tuần tuổi (tính từ ngày đầu tiên của chu kỳ kinh cuối cùng). Thời điểm thích hợp nhất để thực hiện là trong khoảng 5 &ndash; 7 tuần tuổi.&nbsp;</p>
	</li>
</ul>

<ul>
	<li>
	<p>Thai đã nằm trong tử cung của người mẹ.&nbsp;</p>
	</li>
	<li>
	<p>Thai phụ không mắc các bệnh lý như bệnh tim mạch, rối loạn đông máu, hen suyễn, suy gan, thận, tiểu đường, viêm nhiễm phụ khoa&hellip; và không sử dụng coticorid trong thời gian dài.&nbsp;</p>
	</li>
</ul>